護士私人IG留言「死黑警又嚟睇醫生」發佈資料被控不誠實使用電腦 嚴舜儀曾明言考慮判監 今判240小時社會服務令

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#網上言論 #判刑

區(25)

控罪：目的在於使其本人或他人不誠實地獲益而取用電腦、披露未經資料使用者同意而取得的個人資料

上回裁決

上回判刑

案情：被告為某一診所助理護士，在2019年8月13日中午，被告在其Instagram 賬戶發佈一張截圖，內容有一名警員(PW1)的個人資料：出生日期、姓名、身分證號碼和電話號碼，被另一名警員(PW2)發現，並通知PW1，PW1在下午去診所跟進，被告僱主(PW3)在得悉事件後，曾代表被告向PW3道歉，和承諾解僱被告。

速報：兩項控罪分別判處‼️240小時社會服務令‼️同期執行

（按：手足聞裁判官判刑時不禁落淚）

屌你老母還押左七日點計

嚴舜儀真係好撚鍾意喺判刑前嚇鳩個被告

呢條賤婦捉心理臨尾都要嚇鳩手足
正賤人

臭西嬅實上訴
走得好走

[重溫2014年] 大陸人雨傘篤大肚婆個肚致其入院獲愛國法官輕判一千罰款

我係咪洩露咗黑警個人資料？

乜點計？
依家唔係之後判無罪。。。

Doj出動

判到最重咁濟死嚴西

嚴格黎講最重係要坐 呢個年代係條閪官手 唔洗坐已經好彩

呢單想睇判刑理由,Ada Yim上星期考慮9-12 months starting point,再叫Lawrence交書面陳辭俾佢諗諗

240 小時😱😱😱😱😱幾乎最重

難聽啲講個護士算執返身彩
上堂嚴官係講到明考慮判以月計刑期

可能係駱應淦求情有料到

P.S. Doj應該未必滿意呢個判刑

係
I think 依家咁嘅情況已經係萬幸

Mag Court好似唔放上網
9-12個月變社會服務令真係差好遠喎
其實案情輕微，根本唔應該考慮判監

Deterrent effect!
萬能

嘩，咁大罪呀
唔講以為殺人犯

我估DOJ又會Review
班撚樣應該要坐三幾個月先滿意
有社會服務令唔知走唔走到

而家社運案會揀個別案放,上星期都有單陳炳宙審有upload

屌
CA最鐘意講

寫句話就不誠實使用電腦？

走到

CSO 240小時係max

pw2又咁多口，食屎啦，關你撚事

直覺會review兼有機釐清原則

狗 緊係幫狗

護士咁黃點解仲要俾狗follow ig

同我想講既一樣

講事實都唔得

死黑警睇醫生

成句野都係fact

好誠實

不誠實使用電腦一向係藍能key黎, 比人屌好多年

可能只係汁邊偷望到
唔係followers

重點係ig fd list有篤灰狗

Doj 一定唔滿意
只係睇下 doj 會唔會再因咁少嘅案件出手
因為上次俾法官話完做乜鳩成日就刑期上訴, 咁裁判官好難做
應該上庭前就提交好理據, 要求裁判官要重判, 唔好下下不滿刑期上訴

下 咁都俾人篤灰

告唔入不誠實使用電腦即係 死黑驚嚟睇醫生係事實嘅陳述

應該睇獸醫，醫療資源錯配。

你去坐啦屌

DLLM邊撚度不誠實?????

主任裁判官嚴舜儀形容，被告是位一直按人生規劃努力上進的優秀青年，若將她收監，或會令她前途盡毁。加上，法庭在她的求情信中，感受到她有真誠悔意及反省，相信她已明白自己的過錯，故認為適合以社服令代表監禁。嚴官在庭上讀出被告的求情信內容時，被告在犯人欄內忍不住放聲痛哭。

案件原本上週判刑，惟法庭替被告索取社會服務令報告後，嚴官認為案件涉及公眾利益，明言考慮判監，並取消被告的擔保，待控辯雙方呈交書面陳詞，押後至今日判刑。嚴官今聽畢辯方陳詞後，稱其陳詞及求情都是「預計之內」，並形容本案「唔係容易嘅判刑」。

嚴官指，由於電腦常用以儲存重要或機密文件，故必須受到保護。基於公罪利益，不誠實取用電腦罪應判處阻嚇性刑罰，除非案件有其特別之處。在本案中，被告針對受害人的職業，將他的個人資料發佈到社交媒體，令受害人承受被起底或擾滋的風險，嚴重性比起為金錢而犯案更甚，亦是本案的加刑因素，論案情可以9至12個月監禁為量刑起點。

然而，本案經媒體報導後，被告在網上受到攻擊(被告亦被起底)，令她出現精神問題，法庭可因而給予酌情減刑。嚴官又形容，除干犯本案外，被告是位優秀青年，她努力工作、努力生活及進修，操行及成績優異，與家人關係良好。她犯案後，失去了工作五年的診所護士一職，亦構成減刑理由。

加上，被告仍希望繼續幼稚園教師的全職工作及讀書，非常後悔當天的所作所為，而且她在第一時間認罪，表現出真誠悔意，法庭認為她的情況適合判處社服令，並強調240小時的社服令，已相當於不短的刑期。

希望佢快啲走！唔係又上訴啦。

最重要罪名成立。有刑事案底我唔敢講實移唔到民，但好麻煩囉。

釐到好清架喇喎
總之要止暴制亂，社運案嘅全部要阻嚇性重判

主任裁判官嚴舜儀早前明言，會考慮判囚 9 至 12 個月，但考慮到被告坦白認罪，因本案承受極大精神困擾，過往是「一個優秀嘅年輕人」，若判監的話很可能會令她前途盡毀，加上社會服務令亦可視為等同監禁，最終判她履行 240 小時社會服務令，並寄語她日後三思而行，貢獻社會。被告及辯方在聽取判刑時不禁落淚，場面憂傷。

案情指，一名警員追蹤被告的 Instagram，他發現被告將事主的個人資料上載至 Instagram，並稱「呢個死黑警，又嚟睇醫生」，遂告知事主，事主於是報警。警誡下被告表示「阿 sir 係我影，係我 send 嘅，畀次機會」；被告其後再次在警方錄影會面中承認犯案，但強調相關帖文在案發一小時後已刪除。

辯方較早前求情時透露，事主所受的心理創傷已大致康復，未有患上創傷後遺症（PTSD），亦沒有因本案而受到滋擾，反而被告因本案承受巨大精神壓力，並患上抑鬱症，懇請法庭判處社會服務令或緩刑。

等睇律政司上訴加刑

咁計法起碼幾十萬香港人要坐
仲癲過秦朝嗰陣

黑警係live到show記者身份證都得，
幾時拉判佢坐監？法官食屎啦

案情指，一名警員追蹤被告的 Instagram，他發現被告將事主的個人資料上載至 Instagram，並稱「呢個死黑警，又嚟睇醫生」，遂告知事主，事主於是報警。

不誠實取用電腦
個官唔知咩係取用？？

祝全部死黑警全家新年上上下下
百病纏身 長命百歲

死黑驚

邊個好朋友賣鳩佢

不誠實使用電腦係指佢係診所電腦影低黑警資料個下

講出內心感受
點樣唔誠實

同埋己經嚴舜儀判

而家如果刑事案底同政治有關果d一般都會獲特別處理，甚至當睇唔到
除非果個係奶共國家

言論自由

死黑警無一個係無辜

既然判社會服務令
咁你還柙jm9

你up乜撚嘢
大把案還押之後判非禁閉式刑罰

判得咁輕
律政師轉頭都就刑期上訴喇

唔會白坐的
除非著草啫

應該要謝天謝地。

一定上訴。

護士移民實搵到食，無BNO都好易移民

用不誠實取用的8電腦？部腦係自己嘅，點樣不誠實取用？

如果我冇理解錯案情的話，發佈嘅資料係佢用診所個電腦搵出黎

診所授權畀佢用就有權用啦，你返工用公司部腦會唔會話你偷吖？